---
layout: post
title: "深度学习-图像分类"
date:   2017-03-20 21:59:58 +0800
categories: jekyll update
tags: 深度学习
excerpt: 深度学习是机器学习研究中的一个新的领域，其动机在于建立、模拟人脑进行分析学习的神经网络，它模仿人脑的机制来解释数据，例如图像，声音和文本。我们以图像分类来研究一下机器学习。
---

#### 在计算机中，一张图片被表示成三维数组的形式，每个像素的值从0到255.
#### 如：300\*100\*3,300代表图片的高，100代表图片的宽，3代表图片的RGB通道
### 图片分类的步骤：
#### 1.收集数据并给定标签
#### 2.训练一个分类器
#### 3.测试，评估

### 图像分类的挑战：
#### ·光照角度不同，呈现出来的图片不一样
#### ·光照强度
#### ·形状改变
#### ·部分遮蔽
#### ·背景混入
![](../img/DeepLearning.png)

#### 图像分类中用到的深度学习算法：K-近邻算法、
